據報北京向美國表明共軍「絕不率先開火」

中美關係緊張，兩國頻頻在南海有動作，南華早報卻引述消息人士指，北京清楚指令解放軍「不可以率先開火」，似乎是想為局勢降溫。

報道指北京不想華府的鷹派人士有借口令中美緊張關係進一步升溫，要求飛行員和海軍軍官在近日頻繁面對美軍戰機和艦隊時要保持克制。

美國航母戰鬥群尼米茲號和列根號上月在南海水域附近進行演習，並曾罕有地於廣東省和福建省附近進行夜間空中偵察任務。至於中國則在台灣和南中國海附近進行海軍演習和海上搶灘登陸演習。

報道指美方曾於大約一個月前提出兩國國防官員舉行電話會議，北京初時反應冷淡，但隨著南海局勢日趨緊張，北京又改變主意，想令局勢降溫，結果國務委員兼國防部長魏鳳和同美國國防部長埃斯珀通於本月 6 日通了電話。

報道引述消息人士指，解放軍擔心會擦搶走火。另一名消息人士則透露，北京已透過多個渠道向美方展示友好姿態，表明解放軍「永遠不會做首先開火的一方」，以圖把局勢穩住：「下命令開火很容易，但無論中國或美國都難以控制那後果。」他又形容，現時局勢非常緊張和危險。

2001 年 4 月，中美兩國軍機在海南島相撞，中方飛行員王偉少校跳傘下落不明，後被中國政府確認犧牲，美國軍機則迫降海南島，其後獲釋。消息人士指，解放軍已制定多個應對策略，即使類似意外重現，美軍一定不可全身而退，但他強調，解放軍未到最後關頭，都不會率先動武。

打,一定要打

又縮 垃圾

打，奉陪!

美國：「唔會主動開火 不過啲非法野就....」

支共：唔好激嬲美國

美軍拆島都唔開火？

激嬲左啦

欺 可以
談 奉陪
打 妄想

我係愛中国者，首先我要講：打倒美國，打佢老母臭閪，一日唔打美國，我一日都唔會叫自己中国人，我哋係唔會怕美國的，屌你老母中共唔想打，我走出嚟以共產黨代表去打鳩美國

諗起一個瘦弱毒撚同大隻佬

共狗講得呢句即係準備嚟料，不過到時候搵位spin落美國到再扮下孔子轉世做show，明明就係成班土匪

衰軟必豬 支那上下廢足五千年

打，妄想！

玩到咁撚大而家先嚟縮垃圾

能打仗 打勝仗呢
呼之則來 來之則戰 戰無不勝呢？

維尼: 我地要忍, 忍屎忍尿都要忍, China Joe 選到就係 China Joy
到時拆哂D孔子學院, 整個習帝學府, 全美國人首先要學普通話同學習習思想

意思：黃岩島任你炸唔還手

解放軍未到最後關頭，都不會率先動武。

美軍一日未打到中南海，解放軍都唔會率先動武

咁樣樣 一於日日圍住佢

大打大贏

打，奉陪！

2001南海單野都冇開火，撞9人咋嘛

林鄭快啲派一批毅進仔去協助解放軍啦

邊個主和就係通番賣国誰怕誰

消息人士指，解放軍已制定多個應對策略，即使類似意外重現，美軍一定不可全身而退，

即係點，打完就要毀屍滅跡，唔好俾人發現呀

外交部:美軍走嚟武漢放毒，咁都唔打七佢？去你媽的

印度嗰次都話唔會主動攻擊

姐係會啦

喺未姐喺俾人點搞都好，只要喺人哋唔開火你就唔開火先😂

你信佢呀？

小支支唔好以為仲可以搵武警用漁船撞軍艦 人地改撚晒rules你一撞直接射爆你

一旦開火 搞到咁大 就算係拜登上台都唔可以降溫
明顯賭緊侵侵無得連任

佢驚美國出嗰招

你用水拆，就唔算開

小粉紅快d俾多d力支持共產黨教訓美國啦

淘件解放軍服去打美國人先

渣ga

我們不怕事！

咁唔開火就上岸啦

解放軍Ｄ用武器用黎擺架係我就唔忍 開火啦

大日本帝國好似都話想和平

唔開火咁我入你領空了

但會撞美軍

縮到呢

呢個真
以佢慣性
拍埋片都會話條片假既，係對面開火先

又話 打，奉陪！？？？

你搞我中南海
我搞你加勒比海

乍架

正想講，班支那軍好古惑㗎

之後捉字蝨，唔用熱兵器唔代表唔可以拎狼牙棒喎

一陣唔率先開火，但日日搵啲戰機去搞鳩人，然後乘機話人搞佢

打

不想打 不怕打 必要時不得不打

肯定想先君子後小人

借啲意開炮之後屈美國 我講左唔會開火先

一定係美國挑釁我地 先被逼開火

班狗都叫下面班𡃁剋制, 結果?

How dare you?

paper tiger is a paper, not tiger , dllm

佢話唔會開火先=佢會開火先
信佢個個都戇鳩
之前夠話武漢冇肺炎啦

叫三萬去打啦，淨係識縮係香港圍威喂

即係丟石仔

81192

丟石仔砸自己腳

中方飛行員王偉少校跳傘下落不明，後被中國政府確認犧牲

美帝亡我之心不死，邊個示弱邊個就係賣國賊！

美帝快d認台灣做國家喇

對以前啲總統可能有用
對trump團隊玩呢套，唔撚理你啦

得咀炮夠膽射

你走啦，我唔想搞大佢

唔打當你支國認輸，立即宣佈台灣獨立，再炸人工島，睇你點向班小粉紅交代

咁就啱啦，咁即刻同台灣建交

講下姐，無啦啦來多次抗美援朝式進攻你吹佢唔漲.
不過打完點收科就唔到中共話事

問題係侵連唔連任到

辣殺

你啲炮灰子彈跳晒求死舞咁唔撚係縮

預計中共發言

美方挑釁在先

亮劍啦，係時候要出手

佢好撚驚Hii親美軍 一hi中就仆得街

操到咁fit 唔打？

豬習仲係老毛咁強勢咩？隨時比軍頭反返佢轉頭都唔知乜事

用狼牙棒唔算開火

聽下好啦
總有理由反口

咁打到入北京都唔好還拖

即係會主動開火

唔向美軍姐，對台灣唔係

明居正所講：中共每一次退讓都係戰略性退卻，只係用來搵下一個更好嘅機會打鳩你

慈禧都有講理性啦 因為佢根本唔知形勢如何

渣架

出動漁船

說好的亮劍?

有時唔係你話唔就可以唔打，你估你係美帝呀！

垃撚圾

垃圾

美軍入香港都唔打？

嘴炮的藝術

好想幫黨衛軍㩒制

有冇話以前唔算

呢句保真架

美國， 又什麼都答應， 什麼都不算數

又嚟

国家最強! 唔好縮!

只要唔主動開火
就可以繼續打壓香港新疆

只會向香港開火

又出口術

啲老解卒咪同黑警班散仔一樣，EQ零蛋架嘛
你估挑釁起上唻聽唔聽上頭？

兵不厭詐

共軍唔會主動開火
不過呢啲"漁民"會唔會太激動走火呢我地就唔負責嘅
但如果美帝搞我地啲"漁民"呢我地無論如何都雖軟必豬

好波
直接宣佈台獨啦咁

中共講嘢都信得過㗎咩

垃圾縮喎

屌 垃撚圾

共慘黨最唔可信，依家扮君子，到時玩污糟手段

開隻艦去上海補給 試試佢

又淆

同共產黨玩伸仕風度，共產黨最拿手扮死狗有機會立即插你一嘢

咁咪同共軍表明受到威脅會率先開火

淘一套解放軍服幾錢？

印度邊度已經俾你陰過一次，印度佬成個連俾你呃左去圍剿，殺埋人地個連長，仲同美國佬嚟呢套支那太天真了，USA勝在有春哥睇穿你

信就奇
支那不嬲講一套做一套
到時無啦啦偷襲

戰螂咁快笠水

用漁船開同撞

支那也有誠實時："中國不是嚇大的"

扮縮咋
以支那性格 唔出陰招都偷笑

美國：好啦，咁我開啦，你睇電視直播OK？

01年同20年個局勢都唔同

大陸D J戰機唔打美國d F-35, 用黎自己打飛機又重覆歷史中國D炮彈裝沙石

美國：你咪唔好主動開火囉
I will

真係肉酸，外交部係咁玩火，真係知道玩大左先縮沙

甴近平：米都唔夠食啦仲開火，到時真係變北韓

上頭唔想打啫
你唔可以保證啲爛頭卒唔會忽上腦

剿匪唔使匪賊率先開火

你仆街𡃤習笠水 我話俾啲小粉紅聽

戰狼呀喂！

哩D叫passive aggressive
唔開花唔代表唔可以挑釁

咁大搖大擺入你中國境都唔開火？

邊個唔知開火支那會仆街，依步棋支那行得好好，上面唔好再咩垃圾淆底，依家咁香港好危險。目前情況拖落去美國根本拖唔過中國，只要唔先開火美國根本冇可能真正動手，制裁都只係傷其皮毛，未能傷到筋骨，而且侵連任並唔明朗，如果唔速戰速決好難贏，即使連左任又點，四年一瞬即逝繼續咁落去擊唔倒支那，而支那獨裁政權點夠玩，美國通過香港民主法案都搞咁耐，人大過個案只要3秒支那唔係中東非洲國家，美國唔可以以前咁想打就作一個藉口鳩打，只要支那唔先比人激到郁手，美國人又點會批評美國出兵，而支那咁講，侵反而對於連任反而仲危險，美國其實好多人係懶理支那，希望美國搞好自己先、美國依家都自身難保，又肺炎又失業一堆人。

唔開火*

打，妄想

場仗就一定要打架啦，而家仲邊有退路。

戰術不可信

怯 你就輸一世

黑社會大佬：我叫咗啲細嘅唔好亂黎，點知佢哋自己發癲

揾個英雄去滲入共軍啦

堂堂強國，又話要武統、又話不好欺.... 唔亮劍、唔發炮，d敵人係唔會驚！

Pompeo: 對中共先不信任，再核實

據報 消息人士
屌你有咩唔可以做消息人士呢請問
聽人講=據消息人士透露
唔煩架咩
拎正牌9UP
聽人講耶穌會係3日後復活
聽人講釋迦牟尼涅槃坐坐下成佛
呢D新聞同傳教根本冇分別

仲信共軍講野？

好正

但係人地一貫立場都係話唔會先開火先喎

只會率先發火、 絕不開火

戰狼呢屌 咪撚縮

神秘種子呢？
肺炎呢？
根本就大把手段搞鳩人

學77瀘溝橋事件咁
黎一個99南海事件先啦

咁係咪即係一定會開火先？

中共：保證香港一國兩制，50年不變！

衝得快
縮得更快

咪撚縮啦屌你老母，雖然都知開咗火就實屈係對方開火先

驚訝

諗起個細路踢人幾腳, 個被踢者起身爆氣反撻佢落地踩一腳果張GIF

笠水狗屌你老母

比人恰得上頭殻頂都淨係識忍，打柒佢呀馬

推光復香港 時代革命

傻仔老解一定忍唔到，加速 gogogo

On9咁你唔係想打，依家搞咁多做乜

咁即係台灣獨立／美國同台灣建交都唔打？
幾十年來都話唔會放棄武統

anyway, distrust and verify

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

唔打美軍打台仔 快la

因為唔夠打姐

說好的雖遠必誅呢？

美軍接管香港 打唔打？

幫佢對內宣傳雜畜生冇賓周,軟弱怕事唔敢保家衛國

屌，啲軍用露營車都要開火煮食架
真係食樹皮咩

試下開火打美帝，睇下會點

欺，奉陪！
打，妄想！

人哋講到明唔開火啊
美國佬仲唔拆南海啲基地？

屌比連登仔燈到全面鳩縮

當年前蘇聯都冇主動開火

美帝看不起咱們中国人了

心水清

高汁

香港警察可以率先向美國開火

狡兔三窟
你睇吓中共點樣對印度
同人哋談判邊界爭議嘅時候就偷偷地用狼牙棒襲擊
咪撚信呀

屌 懦夫

學咩人講復興偉大中國夢

連打都唔撚敢

食屎啦

飛到北京頭頂都唔敢開火啦

廢柴

搞下搞下, 會唔會係班香港警察先行擦槍走火架, 佢地咁撚醒

比人打到中南海都死左9成啦

屌，俾老美踩到上心口都唔打，攪撚錯

打，往死裏打

率先開火即係撩鬼攞命

依家仲縮？
美國佬認真做野，你冇運行架啦。

香港警察都唔驚啦 共軍驚what

唔打到中南海冇事

咁忍得呀?南海拆你島

這裡不討論技術，說一個大家非常有誤解的說辭：
中國不首先使用核武器。

網民對這句話有四種解讀：
一：是指別人用核武器進攻中國，中國才使用核武器。很多人還把英文wiki搬出來說，中國的不首先使用就是這個意思。

二：是指，中國武器使用序列，核武器不在第一個。比如舉個搞笑的例子：中印邊界衝突，一個解放軍衝著印度兵扔了一塊石頭，印度人也扔了兩塊石頭過來。然後中國就對印度發射核武器。
解放軍依然可以對外宣稱，我首先使用了石頭攻擊，然後才使用了核武器，我「沒有首先使用核武器」。

三：是指，只要對方準備使用了核武器，那麼就不是我首先使用核武器。比如：習近平派戰機軍艦在台灣海峽搞摩擦，美國核潛艇在台灣給台灣壯膽，剛穿過台灣還寫，中國就發射了核武器把洛杉磯給炸了。
然後中國說：美國的核潛艇已經瞄准了中國的城市，是美國先使用核武器威脅我們，我「沒有先使用核武器」。

四：是指首先使用核武器的是1945年的美國，無論如何我們都不是「首先」哦

中共的承諾一定不是第一種，因為中共官方從來沒有在正式場合給這句話做過比較清晰的解釋。
「留下模糊空間和想象空間，威懾西方的有核帝國主義國家。」

因此，我可以認為中共的解讀方式一定是第二至第四種，隨著情況的需要而定。

出口術

又係經典圖出場嘅時候

EQ高低同有無膽都係兩回事黎既，見住美帝啲飛機大炮個陣，支那兵最多咪好嬲好嬲之後龜縮囉

有無手足可以提尻美國佬 共佬信唔過抗日係背後打尻國民黨，而家想立定過貞節牌坊扮受害者屌柒美國霸權主義。

美國做你都可以單拖 不過開波用五眼同台仔日仔收復中國出師有名播 傻共芝麻人

攪國安法唔係已經係鬼国開鳩人火先咩

不過會率先用狼牙棒

操尼玛中央 对美国日本鬼子屈膝卑恭 对得起咱们中华儿女 炎黄子孙不 ！？
靠 他妈的不用说 不出手正婊子

如果登陸支那，係咪都一樣唔開火？

傻閪，緊係唔敢啦，夠閪打咩

考驗美國人智慧

用以張圖改

一日買五百噸大豆

有聲有畫， 川普面前

打啦屌
身為中國人 唔係淆呀嘛

我發誓當食生菜

一邊係香港瘋狂拉人 一邊話唔打

當年都應承Obama唔會軍事化南海

咪撚縮呀 中國共產黨

嘴砲 奉陪!

1915年一戰 德國為封鎖英國資源 炸沉英美商船Lusitania造成1200人死亡 導致美國參戰

1941年二戰 日本為警告美國停止實施石油禁運 偷襲珍珠港 造成2500人死亡 多艘戰艦沉沒 導致美國參戰

1985年 日本長年輸出廉價勞工 傾銷低價格貨品 經濟直逼美國 美國逼簽廣場協議 使日圓大幅升值 打擊日本出口 及形成日本泡沫經濟 令國內炒賣嚴重 最終90年代中期經濟爆破 永久失落

1991年 美國用軍備競賽拖垮蘇聯經濟 加上一系列體制改革失敗 蘇聯解體

2019年-2020年 中國共產黨輸出武漢肺炎 導致17萬美國人染病身亡 加上破壞香港特殊經濟法治地位侵犯香港人權 嚴重威脅美國人性命以及美國企業在港投資

拭目以待

2001 年 4 月，中美兩國軍機在海南島相撞，中方飛行員王偉少校跳傘下落不明，後被中國政府確認犧牲，美國軍機則迫降海南島，其後獲釋。

笑撚死 兩架機一齊炒 人哋可以迫降 你可以死撚咗
仲話打 奉陪 打飛機啦返去

同樣的大話呃完印度，仲想呃埋老美

但係架美軍機咁就被共軍食咗
共軍有著數
蝗命唔值錢

撚夠打咩垃圾中共 得把口 要真打就縮入老母個閪到啦

笑，中腳憲法都寫到明 有選舉,新聞自由,人民監督

佢話唔會即係會，美軍睇路

東亞病夫

Distrust and Verified

有還架機 可能有睇過吓
不過班傻鳩都唔識啦

美帝：小支支我要進來了

美國如果同台灣建交,
再同中國斷交, 之後再本來既中國大使館, 換成台灣大使台
再駛幾隻戰艦入南海, 去到中國嗰度

中國係咪都唔開火?

咪撚淆底，嗱嗱聲打柒美帝啦

繼續幫支那推廣民族主義

呢次唔係呃 佢真係唔敢打

但中國既鷹派奶鞋底胡錫進想你開火先喎

我地係中國人啊hi你打啦

底氣？

屌你老味又笠水一路吠一路退

你唔打我咁我打你

咁有無膽同佢地蠢唔蠢又另一回事喇

好在佢地嗰班係摺被軍咋
如果係香港警察

咁快就縮

直接投降，割地，賠錢！

美國就係要逼到你忍無可忍嗰陣開火呀

認同
如果咁都唔打
我諗往後十幾億人都抬唔起頭叫自己中國人
(雖然全世界都知一打就輸)

又話戰狼衰軟必豬

不停愛國主義上腦 對外谷住唔射
一定會義和團式上腦 屠鳩啲居中外國人

原來

湯，好飲！
劇，好睇！

係出自依三句

淆呀？又話你好勁嘅？

睇死土匪對住美軍除左跪低投降都無野做到

慫貨

想拖到11月
又係到扮傻

驚啦 哈哈
俾台空軍火控鎖定好驚丫
中國共產黨無實力吹牛B

當美國一準備好熱戰免不了
中共大把理由俾美國開戰啦

打，一定要打

大不了割香港

屌

又衰軟必豬

不過會咋帝擦槍走火姐

14億人民不會答應的

美軍太陽射線攻擊中方軍隊，中方堅決反擊

都唔夠人打....點夠膽開火?!

美國：信中國？

咁美軍咪可以自出自入南海如無人之境

開炮可以有綠卡

中国千古終出一帝
中国國富民強
會怕美帝咩

你打啦

我驚你比人秒殺，開唔到火還擊

咁似安倍

distrust and verify

鬥摺被得啦

不怕打，不能不打呢

又幾match喎

唔小心負皮左

話時話, 班印度佬去左邊??

唔開火但係會係南海起基地起機場甚至係鑽油台

早兩日先拉完黎智英喎

一日未見到飛機係我頭上飛過
我一日都唔還手

連最後手段核彈都射唔出第一島嶼
點打 宜家單對單打台灣分分鐘都打唔贏

掉返轉黎聽就岩

chi na 又 win

核彈只會用黎炸14億人質恐嚇西方左膠 製造人道災難

制裁, 不了

咁叫一眾「信國家」既高官情何以堪呢？

偷襲唔算主動攻擊

Virgin China v. Chad TRUMP USA

偷襲都打輸

佢咁講
深層意思係
唔好再迫埋嚟呀，再迫我會打你而且我會開火打你先

中國要贏一定要先攻後攻咁蝕底 咁樣同舉白旗有乜分別

屌 驚乜鳩啊 射鳩美國佬啦屌

誤射另計 咪傻仔

一日未打到北京，都唔會還手啦

拎部空母鬥撞

共產黨講既野你都好信

之前都向美國表明唔會軍事化南海

支那豬縮阿

那就是會

𨳒你老母！殘暴美軍去到你門口串鳩你，你仲唔開拖點對得住全宇宙嘅炎黃子孫？無可能再忍！往死裏打！

利申：香港人，揸BNO

其實大陸講到咁實只係玩死自己，美帝如果同台灣建交你大陸可以點做？反口開火定忍氣吞聲？兩個都死

東亞病夫習近平
九段線都唔要了 台灣都唔要了

佢講

談，奉陪！
打，妄想！
欺，可以！
印果陣錯咗派版sor

一方面向美國求和，另一面拉黎智英...

佢講姐
隨時偷襲 兵不厭詐

夠閪打咩

最後關頭

支共打自己平民就叻，同外國軍隊打就不了...

唔識睇英文